
Зажигались огни, город кутали сны, игра без слов,Разводные мосты, свет первой звезды, дарил покой
Эта мелодия, уличная симфонияРазносит по переулкам следы былой агонии, в патефоне,Из тысячи водосточных труб, всё вокруг изменяется вдругС рук постепенно сходит напряженье,Дуг движенья выводит за порочный круг идейСерых людей и ты вырываешься из суетыВ ней слышны ноты дыма анаши, запах порохаОпасного шороха глуши и барабаны войныСкрипки тишины, посреди вороха мечтыТо время дорого, нитки дорог, смок, танец фарПолуденных гитар, жар спал и стал зыбкимГород засыпал, смирно, пасмурноЯ выдвигаюсь к братику в Пашковку, чинноПуть длинный, в парке прислонюсь к берёзкеЖарко и грёз уже не жалко, вдруг на районеЗаворожённый, оглушённый, симфонией на слух нежнее бархата.На слух нежнее бархата
В городе веяло праздником, ночь пела под окнамиТротуары посыпали битыми стёкламиПары под шквалом тёплого пара таяли в парке старомЛистья желтели и падали на ноги, ветер прикрывал векиРуки бросали в баки, тару гитары бардов правили баломВ этом безумном городе летали стрелы амураНо пары им открывали свои двери хмуроМузыка осени, глушила моторы машинИзбавляя почву от трещин, слепой дождь лечитГлаза свои, терзая, я замерзаю у подножья городского раяПодо мной плыли тротуары, выли колодцыОткрывались двери, разрывалось сердцеБеспризорная тоска тепло вокзалов дарит и давитМаска обречённых буквы плавитТе, что летали час назад над головамиИ нами стал править дух войны по правуСтал руководить нашими снами каменный идолСимвол огромной силы греховного пламени
Зажигались огни, город кутали сны, игра без словРазводные мосты, свет первой звезды, дарил покой
